\documentclass{article}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry} 
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[section]{placeins} 
\usepackage[spanish]{babel}
\decimalpoint
\usepackage{listings} 
\usepackage{xcolor} 
\usepackage{pdfpages}
\setcounter{secnumdepth}{2}
\usepackage{array} 
\usepackage{textcomp}

%\usepackage{hyperref}
%\hypersetup{
%    colorlinks=true,
%    linkcolor=blue,
%    filecolor=magenta,      
%    urlcolor=cyan,
%}
%----------------------------- Constants ------------------------
\newcommand{\nombre}{Renato Flores}
\newcommand{\carnet}{201709244}
\newcommand{\universidad}{Universidad de San Carlos de Guatemala}
\newcommand{\catedratico}{Ing. Fernando Álvarez Paz }
\newcommand{\curso}{Investigación de Operaciones 2}
\newcommand{\titulo}{Teoría de Colas}
%----------------------------- Custom Commands -----------------
\newcommand*\rbreak{\par\noindent\linebreak}

\begin{document}
\input{caratula/caratula.tex}
\tableofcontents
\listoffigures
\clearpage
\section{Watson}
Es una tecnología cognitiva que intenta procesar información lo más cercano al 
procesamiento humano en vez del procesamiento común de una computadora. Watson 
trata de cumplir este objetivo al intentar entender el lenguaje natural, crear
hipótesis basadas en evidencia y aprendiendo con el tiempo.
La idea es que Watson crezca en inteligencia con el tiempo al aprender de los
usuarios, hechos pasados e información nueva. Esto ayuda a las organizaciones
a que conozcan de mejor manera la información que los rodea, y poder utilizar
esa información para tomar mejores decisiones.

Según IBM, Watson está conectado a 90 servidores de IBM con una información combinada
de más de 200 millones de páginas. Watson procesa toda esta información utilizando
más de seis millones de reglas lógicas.
	\subsubsection{ AI para servicio al cliente.}
		Uno de los casos de uso que IBM promueve más fuertemente para
		Watson es su habilidad para operar como un asistente de servicio
		al cliente capaz de llevar a cabo conversaciones personalizadas
		con los clientes de modo que estas no se sientan mecánicas. 
		Al ser una máquina, Watson nunca se equivoca y evita posibles
		errores de protocolo, expresión o lenguaje que un operador 
		humano podría cometer.
	\subsubsection{ AI para publicidad}
		Otro caso de uso fuertemente publicitado por IBM es la habilidad
		de Watson para llevar a cabo campañas publicitarias en redes
		sociales, asegurándose de contactar a los clientes indicados en
		el tiempo indicado por medio de interacciones amigables y
		personalizadas para los clientes.
	\subsubsection{ AI para operaciones financieras}
		Finalmente, otro caso de uso importante para Watson es su habilidad
		para revisar y analizar estados financieros así como su capacidad
		para planificar y presentar informes o solicitudes de administración
		y manejo de recursos.

\end{document}
